\section{Bereitstellungszenarien für Metadaten}
Insgesamt beschreibt die Koordinierungsstelle GDI in ihrem Dokument zur ``Bereitstellung von Geodaten für INSPIRE'' \cite{Bereitstellung} drei mögliche Szenarien. Der Entscheidungsbaum welches Szenario empfohlen wird ist in der Abbildung \ref{Entscheidungsbaum} zu sehen.
\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.9\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inc/images/Entscheidungsbaum.png}
    \end{minipage}
    \caption{Entscheidungsbaum um das jeweilige Szenario zu ermitteln\\(Quelle:  Bereitstellung von Geodaten für INSPIRE \cite{Bereitstellung})}
    \label{Entscheidungsbaum}
\end{figure}

Die Szenarien lauten:
\begin{itemize}
    \item Szenario 1: Originärer Geodatensatz vollständig transformierbar
    \item Szenario 2: Originärer Geodatensatz ist nicht transformierbar
    \item Szenario 3: Originärer Geodatensatz enthält über die transformierten Inhalte hinausgehende INSPIRE-relevante Informationen
\end{itemize}
Im Folgenden wird das Szenario 2 im Detail beschrieben, dies wird angewendet, wenn der Geodatensatz unter Art. 4 der INSPIRE-Richtlinie fällt aber die Objekte nicht ins INSPIRE-Datenmodell transformiert werden können.
\newline \newline
In dem Dokument ist ein Beispiel aufgeführt in welchem die Parkplätze als Punkte vorliegen, jedoch eigentlich laut INSPIRE-Richtlinie als Fläche erfasst werden sollten. Dadurch ist eine Transformation nicht möglich.
\newline \newline
Laut dem Dokument bedeutet dies, dass gemäß Szenario 1 der ordinäre Datensatz auch über das Jahr 2020 hinweg zur Verfügung gestellt wird.
\newpage